缅甸曾一度受到严厉的制裁，导致其经济瘫痪。 在缅甸政变中，昂山素季的下台预示着军事统治的回归|Shibani Mahtani, Timothy McLaughlin | 2021年2月1日|华盛顿邮报 
 其次，在科技巨头的掌控下，20年来我们的无助和顺从削弱了我们对可能性的感知。 我们需要进行根本性的调整。 Shoshana Zuboff关于建设让民主繁荣的互联网|Billy Perrigo | 2021年1月22日|时间 
 二十年来，在科技巨头的掌控下，我们的无助和顺从削弱了我们对可能性的感知。 大型科技公司的商业模式是对民主的威胁。 这里是如何建立一个更公平的数字未来|比利·佩里戈| 2021年1月22日|时间 
 在20世纪60年代末的尼日利亚内战期间，尼日利亚政府切断了比夫拉居民的食物供应，这一行为出了名的严重，使许多比夫拉人忍饥挨饿，同时严重破坏了比夫拉的军事基地。 喂一个新的尼日利亚|纳尔逊C.J. | 2021年1月22日|食客 
 当免疫系统试图击退病毒时，肺部和气囊会发炎并充满液体，削弱它们向血液输送氧气的能力。 我们没有为此而进化-第94期:进化|克劳迪娅·盖布| 2021年1月6日|鹦鹉螺 
 在她战胜小儿麻痹症并重新学会走路后，医生告诉她，她将成为一个终身残疾。 Uzoamaka Aduba:我的《女子监狱》之路| 2014年8月4日|DAILY BEAST 
 可能削弱俄罗斯经济的部门制裁也姗姗来迟。 终于到了西方对抗普京的时候了James Kirchick | 2014年7月18日|DAILY BEAST 
 9月16日，他被传唤到曼哈顿的法庭，被指控殴打跛子。 贝比·鲁斯的夏天记录|比尔·布莱森| 2013年9月29日|每日野兽 
 扳倒阿萨德家族，就等于削弱了伊朗和黎巴嫩的毛拉。 最新消息:关于叙利亚你需要知道的五件事|Christopher Dickey | 2013年9月3日|DAILY BEAST 
 在某些情况下，灾难的后果可能会使能够恢复的基础设施瘫痪。 海湾石油泄漏三年后，资金继续流向该地区 
 那样的话，我们的小阿莉拉马上就会没命了，或者至少会让他残废一辈子。 阿丽拉，我们的菲律宾小表妹玛丽·黑泽尔顿·韦德 
 不过，只有一辆车，而且是个跛子，车站里也没有木匠和铁匠来修理它。 罗伯特·莫法特，大卫·迪恩 
 第一个不幸的是巴金教区的人，六十八岁，一个画家，一个跛子。 福克斯的殉道者之书|约翰福克斯 
 对一个人来说，只给予一半的信心，就是在一定程度上削弱一个负责任的人的能力。 古代信仰和现代|托马斯·英曼 
 我是个残废，而她很漂亮——哦，我脑子一片混乱! 拼接|安娜巴尔默迈尔斯